長年暗瘡搏鬥史

我呢就社會人一個，青春期時塊面白白滑滑，但出黎做野後突然瘋狂爆瘡，講緊係兩邊面同時會生大暗瘡+石頭瘡，每邊8-10粒咁樣。好醜樣，好自卑，試過搭車見到其他女仔皮膚好好而唔開心到喊左出黎。

當時試左好多唔同嘅暗瘡產品，經驗難得都想同各位暗瘡受害者分享下。感想就純屬個人意見黎嘅，大家啱睇就睇，絕對唔係廣告。

利申我係食A酸徹底好翻，遲啲如果有人想睇都可以分享食A酸嘅歷程，呢篇比較係俾啲暗瘡相對無咁嚴重嘅人參考。由於係成日去日本嘅港女，所以日系產品佔多。以前生暗瘡時係油性皮膚。

～暗瘡藥篇～

PAIR暗瘡藥：應該有留意嘅人都會聽過。搽落係輕爽嘅Cream質地，搽細粒有頭嘅暗瘡可能OK, 但我個人覺得無乜用。

萬秀雷敦暗瘡藥：唔係好記得個質地，基本上同上面PAIR果支一樣對我皮膚無乜用。

萬秀雷敦ACNES25暗瘡藥：搽落係Gel質地，講話係針對大人嘅瘡，唔係石頭瘡嘅話幾有用，搽過夜粒瘡明顯謝左啲。依家我都有用。

APOSTY暗瘡藥：細細支幾方便，但我記得價錢唔平，搽落去會令皮膚乾。我果陣好油就無乜野，本身皮膚唔油再搽應該會甩皮。

Shiseido暗瘡藥：我買果支係有色Type，勁杰勁難搽開，佢應該係可以當conceala咁係暗瘡上做遮瑕，但佢隻色調偏橙，皮膚白嘅女仔搽左再上粉底未必遮到。藥力一般，要化妝時可以用嘅。

白兔牌暗瘡藥：一款抽乾皮膚令暗瘡收皮嘅暗瘡藥，搽完周圍都會乾，如果用呢隻我會揀同一原理嘅OXY.

OXY暗瘡藥：搽完嘅位置會乾到核爆甩皮，但粒瘡斷左糧都會好快謝。但當年我成塊面都係暗瘡，根本無可能忍受全面甩皮，所以放棄使用。

CHOCOLA BB內服維他命B：嚴格黎講佢唔係暗瘡藥，而係促進皮膚新陳代謝嘅維他命丸。食左一樽唔見有乜大分別，可能啲印淡左啲掛但真係留意唔到。

～護膚品篇～

肌美精預防暗瘡面膜：唔覺得有乜分別，垃圾黎。

肌美精MAKE UP DAMAGE CARE面膜：主打化妝後嘅護理，比上面果隻潤啲，係咪可以預防暗瘡唔知道，但至少無刺激到生新暗瘡，化妝後用可以平衡翻皮膚水分。

MASK 15：神。奇跡。好L勁。薄薄地搽係暗瘡上面，3分鐘後水洗，石頭瘡個死人頭會現身，細粒瘡會直接收皮！！！！可以薄薄一層全面搽一分鐘當清潔。壞處係搽落有啲刺痛，同好貴。太勁厚搽應該會乸爛塊面lol

PAIR洗面：垃圾。我仲有支係屋企全新未開...

美顏石鹼：洗完皮膚會乾同掹緊，出油少左，皮膚環境會對暗瘡無咁有益。

美顏水：陣味令人好high 唔好當toner用，直接落棉花敷暗瘡，對細暗瘡有一定作用（石頭瘡無用）

TAKAMI SKIN PEEL：我覺得有用嘅，暗瘡謝得快左，無香料味唔怕刺激皮膚，而且皮膚可能潤左所以反而出少左油。但缺點係貴。

～暗瘡貼篇～

3M暗瘡貼：厚度同吸收都算中規中矩，雖無大功亦無大過，無乜必要唔會選擇佢。

萬秀雷敦暗瘡貼：好厚唔適合痴出街，但吸收力一流。大暗瘡（有頭）痴一晚第二日會見佢吸收個啲膿出黎脹卜卜咁，粒瘡會謝左唔少。

搵唔到圖韓國暗瘡貼：以前係Sasa買（Sasa藍架仆街咪幫襯呀），超薄可以痴出街，吸收力當然無上面果隻咁好，但都吸收到啲分泌物出黎。主要可以保護啲穿左嘅暗瘡（因為痴暗瘡貼搣嘅時候係一定會整穿），唔洗俾街外啲灰塵感染。

大約係咁多先，多謝各位收睇

暗瘡撚真係零舍岸鳩兼麻撚煩

其實暗瘡係內在問題，搽幾多都係哂尻氣

我已經成為a酸既奴隸
好似道友咁
冇左佢就唔得

每個人暗瘡成因都唔同，我身邊都有人無咁嚴重靠護膚品消滅暗瘡，不過嚴重嘅通常都係要靠食藥。

男士應該用咩

醫生俾你食咁耐？@@

只能說治標不治本

大把路數啦要食

與其講性別不如講嚴重度，自覺嚴重請直接睇醫生
唔嚴重可以睇下上面介紹嘅，其實無分男女。

有咩路數
師兄上網買？

有冇去暗瘡印既產品

求路數
我食左一年多啲醫生唔比我食啦
但我想keep住長期食低劑量

Mask 15，我仲有用Bioderma嘅purifying concentrate gentle peel.

條女要脫毛唔食a酸
但係佢又爆瘡爆到有抑鬱症咁日日喊
真係想叫佢脫毛d錢當掉左落海快d食返藥算

如果影響到日常嘅心情真係唔好拖，即刻食A酸啦...
俾佢有白滑長腿但爛面都唔會開心

樓主點睇the body shop既茶樹油

你on9？ 我查外用a酸加補濕醫好左wor

我油性皮膚，前幾知月戴口罩戴到爆得好勁，但做好保濕同外用a酸攪掂（唔敢食a酸因爲怕脫髮）

樓主貼左好多暗瘡膏，但真正有用只有：
外用a酸、杜鵑花酸、oxy隻野、salicylic acid

洗面愈無添加愈好、toner無酒精、serum同lotion要用無咁chemical既

睇中醫

我試過暗瘡大爆發兩次，第一次高中，好彩考完高考養返好啲皮膚，可以白滑升大學，
但第二次失戀，仆街加埋自己慣左化妝，皮膚好極都返唔到轉頭，依家已經習慣共存唔敢唔化妝出街唉
不過我堅持唔食a酸，因為相信生暗瘡係依內在問題，a酸對身體影響好大。
希望見到呢個post嘅巴絲都可以冇哂暗瘡煩惱

食左一個月藥
無改善

未用過，淨係好耐以前用過Thursday Planation茶樹油，搽完應該敏感紅曬，唔敢再搽任何Tea Tree Oil類嘅野。Sorry幫你唔到

A酸脫髮事少，最怕影響到個肝。之前睇啲台灣PPT有人食到有一世後遺症，真係要好小心咁食。

唔想賣廣告 你search 葵廣張x怡中醫
不過中醫人夾人 最緊要調理好身體

我覺得muji 好過 body shop

試下Mask 15或者外用A酸，無內用A酸咁勁副作用

邊到有得買

食蜂膠丸有冇用

脫毛脫要脫一兩年嫁
但最近都戴口罩多，不如呢排脫仲好，唔洗見人

全部HKTV都有，不過建議去專門店買（只要香港有專門店嘅我都唔建議買水貨，始終自己塊面）

另外上面講過TAKAMI果支搽完暗瘡謝得快左所以理論上對暗瘡去印都會有用。

無試過，唔知道，sorry

爆瘡前已經比哂錢脫緊
所以更唔情願去食a酸
但醫唔好瘡又繼續日日愁
叫佢停脫毛又變左愁浪費左脫毛錢

用咩都假 食a酸搞掂

想試下 mask 15 去印。用落係咪好那，係咪要日日用？ 有冇咩副作用

暗瘡爆到7彩
忍唔住去左睇醫生
覆診時同醫生講佢D藥無咩用, D大瘡一粒都無死到...
跟住佢比左A酸我茶
茶既第一晚2粒大瘡就謝左

無用的

想問絲打A酸食左幾耐同大概洗左幾錢到？

無
我食開康X他$1400蚊一樽果隻
對暗瘡完全無用的
不過防感冒好有效(我就係食黎防感冒的)

仲有一粒超大瘡, 無茶野
醫生直接打一針係果粒瘡到
果晚粒瘡已經唔痛, 但腫左同埋瘀晒, 見到好多瘀血係底到

薄薄搽就輕微刺痛，可以忍受嘅唔會好乸。千祈唔好厚搽，我驚乸爛你塊面。

唔係日日用架，一星期一次，最多兩次。

我自己就無感受有副作用，但傳說薄皮嘅人好容易會乸到紅左/甩皮。我建議你第一次用薄薄地搽啲唔顯眼嘅地方一分鐘睇下點先

我食左年幾，因為識人所以係特別平唔能夠作準，大約洗左6-7K.

暗瘡全部生喺腮位可以點處理？
仲要擠唔到出黎

有凹凸洞 食有骨膠原嘅嘢有冇幫助

對凹凸洞唔好存有任何幻想，快啲醫好暗瘡直接做laser好過。

同埋其實醫生同過我講，凹凸洞嘅皮膚結構其實已經爛左，就算做Laser都只係可以減輕唔會完全好翻。

無用

為脫毛寧願生暗瘡？
點都係塊面緊要啲啦

份人係咁矛盾
不過a酸傷身都係其中一個考慮因素（幾年前佢食過有好返）

So sad
仲有我有d暗瘡印係平時無野 一熱就成pat紅色 唔熱又冇色 算唔算暗瘡印

Mask15好燒

上iherb買啦平好撚多

絲打仲有無渠道買到平a酸？
好貴

HKTVMALL唔見既

差唔多
果時買大送細, 食左成年都未食完

laser應該去皮膚科醫生做定係美容院做好?
我見成日有廣告彈出黎話皮秒激光
有冇人試過?

其實都算掛（我諗），會紅係因為血管增生左，熱嘅時候流量多左就紅，暫時唔知有乜產品有機會幫到你

如果你指嘅係自己上網買嘅，唔好意思我係絕對唔贊成自己買黎食。A酸作為醫生處方藥係有佢嘅原因，俾你亂食A酸醫好皮膚但搞爛身體完全唔值得...

唯一你可以睇下身邊有無朋友係做診所助護，因為A酸其實來貨價唔貴（我食A牌，最cheap果隻），如果佢嘅診所醫生肯幫你開助護可以好平俾到你。

利申我凹凸洞唔嚴重所以無做Laser，但問我嘅話我會覺得醫生熟部機多過美容院啲姐姐 始終自己塊面，仲要laser其實係車個傷口出黎嘅儀器，我就唔太信任美容院喇。當然歡迎其他人分享經驗，我都好想知。

咁副作用係好嚴重
我都完咗一個療程 而家暫時都無再生暗瘡
但之後touchwood再生都可能未必想再食 副作用太勁

絲打有無用過b.glen
石頭瘡真係好撚煩，又痛又大粒，想屌mask15試下

同樓主一樣全部都有用過
真係得個幾隻有用其他廢到仆街
本身冇乜暗瘡不過有時壓力大無啦啦就會生好多

其實睇左皮膚科醫生好過買咁多呢啲野

我覺得佢個補濕乳濕幾好,但其他好似麻麻地

娥羅納英 又平又好用仲要一大枝
再痴多塊膠布

真
呢幾種產品牌子好出名，佢地賣好多廣告打手

比較認同做好基本功：戒糖奶、作息定時、多飲水、留意洗頭水、唔用護髮油、勤換枕頭套

呢個台灣醫生講既野值得參考

你食嗰時有咩副作用？
我暫時食咗就嚟兩個月，係比較乾